林鄭月娥稱已要求部門酌情處理永久居民子女回港事宜

民建聯立法會議員梁志祥說，根據《入境條例》附表一第7段，非中國籍的香港特區永久性居民在不再通常居於香港後，有連續36個月或以上不在香港，將喪失其永久性居民身分。他關注在疫情下，不少身處外地的香港永久性居民的子女，未能趕及回港，而被取消香港永久性居民身分，希望政府能保留他們的香港永久性居民身分。

行政長官林鄭月娥回應說，疫情製造了各種過去未見過的現象，她已要求部門首長酌情體恤及以個案式處理，特區政府要想方式解決受影響市民所面對的困難，入境處處長會按個別個案酌情處理。